\subsection{Kryteria zysku}

\subsubsection{Trzy kryteria}

\input{tables/ppp_9_L_100000_R_10000_10_5_4_table}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{plots/ppp_9_L_100000_R_10000_10_5_4_hist.pdf}
	\caption{Rozkład nieliniowości wygenerowanych FRM.}
	\label{fig:ppp_9_L_100000_R_10000_10_5_4_hist}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{plots/ppp_9_L_100000_R_10000_10_5_4_scatter.png}
	\caption{Wartość \(\rho\) Spearmana i \(\tau\) Kendalla w zależności od nieliniowości FRM.}
	\label{fig:ppp_9_L_100000_R_10000_10_5_4_scatter}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:ppp_9_L_100000_R_10000_10_5_4_scatter} przedstawia wykres w sumie 1 200 000 punktów, gdzie oś pozioma odpowiada nieliniowości rozmytego modelu decyzyjnego, a oś pionowa odpowiada wartości współczynnika \(\rho\) Spearmana i \(\tau\) Kendalla. Dla każdej pary wartości nieliniowości i wartości współczynnika statystycznego został narysowany punkt o wartości nieprzejrzystości równej $1.0/16.0$. Niestandardowa przezroczystość pozwala rozróżnić gęstości występowania punktów.

Dla metody COMET widoczny jest mniejszy rozrzut pionowy punktów, aniżeli dla metody AHP i TOPSIS. Oznacza to, że wyniki metody COMET są mniej zróżnicowane.

Punkty położone na wysokości $1.0$ uzyskały maksymalne wartości współczynników. Oznacza to, że wszystkie alternatywy zostały uszeregowane prawidłowo względem rankingu referencyjnego.

Dla zestawu B widoczne pionowe zgrupowania punktów wynikają z przeprowadzania 10 testów dla danego wygenerowanego rozmytego modelu referencyjnego. Model nie ulega zmianie, zatem nieliniowość pozostaje ta sama.

\subsubsection{Cztery kryteria}

\input{tables/pppp_9_L_100000_R_10000_10_5_4_table}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{plots/pppp_9_L_100000_R_10000_10_5_4_hist.pdf}
	\caption{Rozkład nieliniowości wygenerowanych FRM.}
	\label{fig:pppp_9_L_100000_R_10000_10_5_4_hist}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{plots/pppp_9_L_100000_R_10000_10_5_4_scatter.png}
	\caption{Wartość \(\rho\) Spearmana i \(\tau\) Kendalla w zależności od nieliniowości FRM.}
	\label{fig:pppp_9_L_100000_R_10000_10_5_4_scatter}
\end{figure}

Chmary punktów dla czterech kryteriów zysku zaprezentowane na rysunku \ref{fig:pppp_9_L_100000_R_10000_10_5_4_scatter} nie różnią się od chmar punktów dla trzech kryteriów zysku zaprezentowanych na rysunku \ref{fig:ppp_9_L_100000_R_10000_10_5_4_scatter} za wyjątkiem pojedynczych, skrajnych punktów. Oznacza to, że zwiększenie liczby kryteriów zysku z 3 do 4 nie ma wpływu na poprawność żadnej z metod.